\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[french]{translator}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{pgfgantt}

\usetikzlibrary{babel}

\ganttset{
    % Format de la date en YYYY-MM-DD
    time slot format=isodate,
    %
    % Traduction des étiquettes en français
    today label={\textbf{Aujourd’hui}\\5 mai 2017},
    calendar week text={Semaine~\currentweek},
    %
    % Grille verticale tous les 7 jours
    vgrid={*6{draw=none},{dotted}},
    %
    % Positionnement des étiquettes des tâches
    inline,
    milestone inline label node/.append style={left=2.5mm},
    link label node/.append style={anchor=east},
    %
    % Affichage du jour actuel dans le diagramme
    today={2017-05-05},
    today label node/.append style={align=center}
}

\setganttlinklabel{f-s}{fin à début}
\setganttlinklabel{f-f}{fin à fin}

\begin{document}
\begin{ganttchart}{2017-01-16}{2017-06-08}
    \gantttitlecalendar{month=name, week=3, day}
    \\[grid]

    % PHASE 1 : préparation du projet

    \ganttgroup{Préparation du projet}{2017-01-16}{2017-02-12}\\
    \ganttbar[name=p-cdc]{Cahier des charges}{2017-01-16}{2017-01-29}\\
    \ganttbar[name=p-modele]{Modélisation}{2017-01-30}{2017-02-12}\\
    \ganttbar[name=p-gantt]{Planification et Gantt}{2017-02-06}{2017-02-12}\\

    \ganttlink[link type=f-s]{p-cdc}{p-modele}
    \ganttlink[link type=f-f]{p-modele}{p-gantt}

    % PHASE 2 : développement du TER

    \ganttgroup{Développement du T.E.R.}{2017-02-13}{2017-04-28}\\

    {
        \ganttset{bar/.append style={fill=red!30}}
        \ganttbar[name=d-http]{\textbf{HTTP :} communication en HTTP avec les serveurs}{2017-02-13}{2017-03-26}\\
    }

    {
        \ganttset{bar/.append style={fill=blue!30}}
        \ganttbar[name=d-services]{\textbf{Services} : abstraction des A.P.I. des services de stockage}{2017-02-27}{2017-04-02}\\
    }

    {
        \ganttset{bar/.append style={fill=green!30}}
        \ganttbar[name=d-data]{\textbf{Config}}{2017-04-03}{2017-04-09}\\
    }

    {
        \ganttset{bar/.append style={fill=yellow!30}}
        \ganttbar[name=d-sync]{\textbf{Sync} : moteur de synchronisation}{2017-04-10}{2017-05-12}\\
    }

    % PHASE 3 : finalisation du TER

    \ganttgroup{Finalisation du T.E.R.}{2017-04-29}{2017-06-06}\\

    \ganttbar[name=f-rap]{Rapport}{2017-04-03}{2017-05-05}\\
    \ganttmilestone{Rendu du rapport}{2017-05-05}\\

    \ganttbar[name=f-bugs]{Correction de bugs}{2017-04-29}{2017-05-12}\\
    \ganttmilestone{Rendu du livrable}{2017-05-12}\\

    \ganttbar[name=f-sout]{Préparation soutenance}{2017-05-13}{2017-06-06}\\
    \ganttmilestone{Soutenance}{2017-06-06}\\
\end{ganttchart}
\end{document}
